<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 3.1.2" modifiedIn="OpenLP 3.1.2" modifiedDate="2025-04-17T16:10:46">
  <properties>
    <titles>
      <title>Ewangelia 22.09.2019</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>Author Unknown</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Jezus powiedział do swoich uczniów: ”Pewien bogaty człowiek miał rządcę,<br/>którego oskarżono przed nim, że trwoni jego majątek.<br/>Przywołał go do siebie i rzekł mu: "Cóż to słyszę o tobie? Zdaj sprawę z twego zarządu,<br/>bo już nie będziesz mógł być rządcą".<br/></lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Na to rządca rzekł sam do siebie:<br/>"Co ja pocznę, skoro mój pan pozbawia mię zarządu? Kopać nie mogę, żebrać się wstydzę.<br/>Wiem, co uczynię, żeby mię ludzie przyjęli do swoich domów, gdy będę usunięty z zarządu".<br/>Przywołał więc do siebie każdego z dłużników swego pana i zapytał pierwszego:<br/></lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>"Ile jesteś winien mojemu panu?". Ten odpowiedział: "Sto beczek oliwy". On mu rzekł: "Weź swoje<br/>zobowiązanie, siadaj prędko i napisz: pięćdziesiąt". Następnie pytał drugiego: "A ty, ile jesteś winien?".<br/>Ten odrzekł: "Sto korcy pszenicy". Mówi mu: "Weź swoje zobowiązanie i napisz: osiemdziesiąt".<br/>Pan pochwalił nieuczciwego rządcę, że roztropnie postąpił. Bo synowie tego świata roztropniejsi są w<br/></lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>stosunkach z ludźmi podobnymi sobie niż synowie światła. Ja także wam powiadam:<br/>"Zyskujcie sobie przyjaciół niegodziwą mamoną, aby gdy wszystko się skończy,<br/>przyjęto was do wiecznych przybytków. Kto w drobnej rzeczy jest wierny, ten i w wielkiej będzie wierny;<br/>a kto w drobnej rzeczy jest nieuczciwy, ten i w wielkiej nieuczciwy będzie.<br/></lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Jeśli więc w zarządzie niegodziwą mamoną nie okazaliście się wierni, prawdziwe dobro kto wam powierzy?<br/>Jeśli w zarządzie cudzym dobrem nie okazaliście się wierni, kto wam da wasze?<br/>Żaden sługa nie może dwom panom służyć. Gdyż albo jednego będzie nienawidził, a drugiego miłował;<br/>albo z tamtym będzie trzymał, a tym wzgardzi. Nie możecie służyć Bogu i Mamonie”.<br/></lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
